建制派支持者普遍存在 「確認偏誤」(confirmation bias)

建制派支持者普遍存在 「確認偏誤」(confirmation bias)，喜歡選擇性收集或回憶信息，並帶有偏見地解讀信息，將特殊個別觀察錯誤歸納成普遍定律，藉以確認個人非理性的先存信念，而非基於正確前設中立地演繹推理出結論。

---

Confirmation bias is the tendency to search for, interpret, favor, and recall information in a way that confirms one's preexisting beliefs or hypotheses. It is a type of cognitive bias and a systematic error of inductive reasoning. People display this bias when they gather or remember information selectively, or when they interpret it in a biased way.

People also tend to interpret ambiguous evidence as supporting their existing position ... people are biased toward confirming their existing beliefs ... to test ideas in a one-sided way, focusing on one possibility and ignoring alternatives. In certain situations, this tendency can bias people's conclusions. Explanations ... include wishful thinking (一廂情願) and the limited human capacity to process information ... people ... are weighing up (權衡) the costs of being wrong, rather than investigating in a neutral, scientific way. However, even scientists and intelligent people can be prone to confirmation bias.

參考：

唔好讀啲唔讀啲，Confirmation Bias 會係出現係任何人身上。
並非「建制派支持者普遍存在」，而係所有人都有可能出現。
嘲笑對家嘅同時，應該認清同路人都有 Biased 嘅可能性。